我有個同學仔成日搏上位

我喺某學院讀緊HD, 有個人佢成日明顯搏上位，即係佢每一堂都好多嘢問，又扮曬好學生，啲問題又長，一開始就不斷強調自己個名，老師都覺得佢好煩，但係佢問嘅嘢都喺個teaching plan度到，有就有，無就無，例如佢唔見個評分表有participation mark, 佢就問會唔會有，因為佢話見到其他科同埋上個sem全部科都有，但係佢又病埋喺屋企上Zoom。

佢做group project呢全部攬曬上身自己一個通宵做曬，又係全班最早交。同埋啲老師有consultation hours, 佢全部擸曬。

例如我有一科係實習工作坊，有次要每人介紹自己一分鐘，有其他人問老師要唔要著西裝，老師話唔洗，佢係都要著，全班得佢一個著，唔知搏乜。

仲有佢每一堂落堂前都問老師有無功課做，但係嗰陣係第一堂，第一課都未教曬就問，我心諗：你咁想做咪自己搵嚟做囉，其實無人想做。

我收到風佢GPA想攞4升top up degree,但係我覺得呢科繼續讀上去都無乜意義，HD學完嘅嘢都夠用。

點呢弱智

關你撚事

到時人哋拎dean list gpa4畢業果時你咪後悔唔扮埋一份
十年後人地搵得多過你，你到時再發明時光機後悔囉

出淤泥而不染

有咩問題 人哋夠厚面皮咪得

係咪唔抵得？
你考4.1 屌柒佢囉

人以群分

唉算啦師兄。。。

做得多雖然係好擦煩，但老師應該都會畀幾高印象分佢，因為佢比較上進（睇落去）

你讀HD都咁多氣。。。讀學士點算？
讀學士唔止有好多好似你個閪同學嘅人，仲有大量打天才波都有a range嘅hi hi，同埋衝癲list嘅癲佬。

我都無咩好講，祝樓主身體健康，大家畢業後搵到份好工

多嘢問都要俾你屌
讀書要讀得好就要多啲問問題㗎啦

膠還膠 但係欣賞佢既心態
認同佢有d over 既 叻唔叻唔知啦
不過我識既first hon 唔會好似佢咁
有少少用錯地方咁
搞到好似d 大陸nds 咁 為乜呢

依個真

Btw物以類聚，樓主都係時候要遠離下啲無上進心嘅同學了，我驚你成世都好似pat泥，就算扮下野都好，都試下認真上堂

4都升唔到ugc 讀top up?

講真未必架
我讀u 果時都有呢d人 反而印象唔好
你多野問 積極唔係問題 但係prof 係會諗你個問題係咪有價值/意義 無既話反而覺得你好煩 唔知搏乜

Top up本身係任何經HD/ASSO 升嘅學位
UGC/SF都有top up
而家似乎個個都當咗top up係SF

因為我覺得搏上位唔係咁搏的
我同另外幾個人呢就堂堂都返去上嘅，有一堂個老師叫我地寫個名俾佢用嚟點名，老師一睇就話：「哦～呢幾個呀，阿邊個老師成日喺教員室提起你地！」
我覺得咁先叫上位

叻仔
出黎打工佢升職最快
學下人啦要

人地識搵機會上位
你呢？垃圾

到時佢GPA爆4入三大 樓豬就喊都冇用了

到時出到黎搵到食就係佢

搏上位同on9仔只係一線之差
佢呢個case就應該係on9仔

HD 特別多自大狂
好多時佢地忘記咗只係一張HD沙紙
尤其比較專少少靠個人根底嘅科目
現實又好網上又好你唔好咁上心

樓主個case 簡直皮毛
第時俾人寸兩下咪死得?

HD是撚旦啦

係我黎

多謝你讚我

樓主唔讀書quit撚左佢啦
讀hd搏乜

Top up應該指兩年制？e.g. gender studies 如果本身senior entry嗰啲本身有4年制 就唔算top up啦

嘩見到呢啲我實攬撚住佢唔放，揾佢做group project，有嘢唔識叫佢教
實輕鬆高gpa畢業
你理得人上堂問問題果啲，關你撚事咩，影響到你咩

樓主已經咁廢要讀HD仲理埋D雞毛蒜皮既野
人地擦鞋攞咩grade關你撚事咩，有時間屌人不如讀好D書上U先諗啦
讀書係讀比自己又唔係讀比人

咁佢做得太明顯姐
落堂sd email 問/打電話/約時間問好過啦

可能佢個夢想就係讀U

打撚鑊佢

佢係次次都喺落堂嗰陣都好多嘢問

真係有嘢問就問
冇就唔好揾嘢問

讀到hd就唔好care依啲野啦
佢地咪又係打份工

同埋我覺得佢成日都太過緊張，例如其中一個test係5分鐘舖好一張單人床，佢就好擔心唔知5分鐘舖唔舖得切，又問老師以前有無人舖唔切、啲人平均要用幾多時間先舖好……

咪話太明顯 -> on9

Aim爆4上top up degree
抵佢咁撚戇鳩啦
Top up洗爆4架咩 有錢就有得讀架啦

每班都有1個

咁呢啲問題客觀講都好合理
因為一定有同學圍內問 問老師最正路

仲有佢試過老師派左一份功課，佢問老師係咪聽日交

我心諗：如果話俾你知今晚交佢都一定做得切

咁都有得俾你拎嚟開post
第日你出嚟做嘢, 應該一個鐘頭開一個post都唔掂

呢啲先好自帶光環
咁樣先會引到啲勤力既人group 埋一齊

HD個陣遇到同樓主一樣既事但無反感
即刻狗衝同佢做HD 既 hi bye fd
唔識都有人carry 最後3.89 grad
Grad左之後各自走唔同後門

我都對呢啲人好反感扮晒野，但諗下佢會幫我carry果科攞到高grade，又唔駛點做野，就冇乜所謂，前題佢真係有料到

樓豬呢啲撚入到degree咩
睇死呢啲垃圾都係想輕鬆畢業，讀2年HD玩玩下。
俾個真心佢：咪撚浪費時間同金錢啦。係到害其他想升U同學仔

見過最誇張係屋企online上堂去廁所都要同老師講

女唔驅 想睇佢薯薯

大陸佬

真係醒就唔洗讀HD啦。。

... 黨既思想熏陶下佢哋係紀律d ge

樓豬呢啲唔讀書，想畢業就算嘅垃圾唔抵得

你嘅心態似足啲做十年又無得升嘅廢柴
屌人哋廢柴都升
但無諗下自己連廢柴都不如

做group project 可以 free ride 幾好呀

或者咁講 有d人好勤力 搏 prof 留意等第日收你讀phd / master
如果係呢d 咁樣搏上位係無用 佢地係要叻人 唔係要只得勤力既人
你夠叻 根本唔洗做呢d 野 prof 都主動揾你

呢個係中學老師同大學prof 既分別
自身經歷 中學老師湊仔咁教無問題
但係上左u 去問prof 親口比佢屌 話自己問之前有無思考過先 當佢係補習老師 佢地expect 你問d好有深度問題咁 所以樓主講佢同學仔果d 問題低質到咁 有d over 左 /過份緊張 當然唔係個個prof 好似我自己經歷果個咁 但係 我讀u 期間基本上得好少係好nice 會湊仔咁教到你識 唔係佢地唔想教 係佢地太忙 要邊教邊research 所以唔想答on9 問題

打天才波嗰啲真心好癲，讀undergrad嘅時候，我個同房攞埋個電視，PS3入宿，日打夜打，堂幾乎全skip，次次最尾兩日開始溫，次次爆4

我果陣讀hd都係咁
做fyp我淨係專心做自己果part，比佢carry咗差唔多成份report
輕鬆上大學

人地有上進心你又唔抵得 屌你老母 學下人啦 仲上黎連登唱佢

Hd 工程系 最易走後門
通常都係英文科拉低grade

留名睇下有幾多人屌柒返樓主 樓主呢D心態唔要得 就係唔抵得人地叻唔抵得人地上進

咩科

engineering science

關你咩事啫 你唔係呢啲咁嘅人咪當睇唔到算

真，入咗u之後，習慣用其他方式去搵答案，依個先係自學。
問lecturers 不如自己睇youtube/書

樓主不想聽的事實

hku? engine deadline fighter 爆4幾癲下

可以講多D

多啲

勁嘅理科天才真係冇得追。。

屌 究竟係你戇鳩定佢戇鳩
top up有分ugc top up / sf top up
例如:暴大gender studies個d就算係ugc top up 收分gpa 3.3-3.5左右架都

但係我覺得呢科繼續讀上去都無乜意義，HD學完嘅嘢都夠用。

十足我以前band3垃圾同學會講嘅嘢
自我感覺良好到
冇嘢嘅到時唔好眼紅人就得

教員室

咩事
啲lecturer/professor都未必有交流

test舖單人床?
樓主介唔介意講讀咩科 反正間間學院都有開相關科唔會咁易起底

酒店